[
    {
        "id":1,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"In watter vorms kom lewende dinge voor?",
        "answer":"Lewende dinge kom in verskillende vorms en groottes voor."       
    },
    {
        "id":2,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is broodmuf? (2)",
        "answer":"1. 'n Groen of swart fungus wat op ou brood groei. 2. Broodmuf is lewendig."       
    },
    {
        "id":3,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die kleinste lewende ding?",
        "answer":"'n Kiem  🦠"       
    },
    {
        "id":4,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Hoe kan ons 'n kiem sien?",
        "answer":"Met 'n mikroskoop.  🔬"       
    },
    {
        "id":5,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Hoe kan jy bepaal of iets lewendig is?",
        "answer":"As dit al sewe lewensprosesse kan uitvoer dan is dit lewend."       
    },
    {
        "id":6,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem die sewe lewensprosesse wat alle lewende dinge uitvoer.",
        "answer":"1.🥕 Voeding 2.🦢 Reproduseer 3.💦 Uitskeiding 4.⛵ Beweging 5.🐍 Sintuie 6. 🌱 Groei 7. 🛡️ Asemhaling"        
    },
    {
        "id":7,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem drie redes waarom lewende dinge voedsel nodig het.",
        "answer":"1. Beweeg  ⛵ 2. Groei 🌱  3.   Voortplant 🦢",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":8,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Het plante voedsel nodig om te lewe?",
        "answer":"Plante het voedsel nodig om te lewe, alle lewende dinge het voedsel nodig om te lewe.🥕  ",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":9,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is reproduksie?",
        "answer":"Die proses van plante en diere wat hul eie kleintjies of kinders produseer.  🦢",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":10,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Hoekom is reproduksie belangrik?",
        "answer":"Sodat plante en diere nie uitsterf nie.  🦢",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":11,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is uitskeiding?",
        "answer":"Die proses om van afval ontslae te raak. 💦",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":12,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem drie maniere van uitskeiding?",
        "answer":"1.  Sweet 2. Urinering 3. Uitaseming van koolstofdioksied  💦",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":13,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Hoe beweeg plante? ",
        "answer":"Plante kan nie ban plek tot plek beweeg nie, maar hulle kan sekere dele beweeg. ⛵",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":14,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die sintuie lewensproses?",
        "answer":"Alle lewende dinge kan waarneem of voel wat om hulle gebeur. 🐍",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":15,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem die vier sintuie wat diere gebruik om waar te neem in die natuur.  🐍",
        "answer":"1. Oë 2. Ore 3. Neuse 4. Aanraking ",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":16,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Hoe kan plante waarneem in die natuur?",
        "answer":"Plante kan sonlig waarneem. 🐍",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":17,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat beteken die lewensproses groei?",
        "answer":"Alle dinge groei todat hulle volgroeid is. 🌱",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":18,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat beteken die lewensproses asemhaling?",
        "answer":"Plante en diere haal asem om suurstof te kry.🛡️  ",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":19,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Hoe haal 'n olifant asem?",
        "answer":"Meeste diere haal asem met hul longe.  🛡️",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":20,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Hoe haal plante asem?",
        "answer":"Plante haal asem deur klein gaatiies in die blare.  🛡️",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":21,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Sekere dinge lyk nie-lewend maar is eintlik lewendig. Noem drie voorbeelde.",
        "answer":"1. Sade  2. Eiers  3. Droë gis",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":22,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Hoe kan sade, eiers en droë gis lewendig word?",
        "answer":"Hulle wag net vir die regte tyd of omstandighede om lewendig te word.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":23,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat het sade nodig om te groei?",
        "answer":"1. Water 2. Warmte",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":24,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat het eiers nodig om te groei?",
        "answer":"Warmte",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":25,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Kan enige eier uitbroei?",
        "answer":"Net 'n bevrugte eier kan uitbroei.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":26,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat sal droë gis aktiveer?",
        "answer":"Warm water 'n 'n bietjie suiker.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":27,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat gebeur met gis wanneer dit water en suiker kry?",
        "answer":"Dit begin skuim. Die gis maak gasborrels soos dit op die suiker voed.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":28,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is nie-lewende dinge?",
        "answer":"Nie-lewende dinge kan nie al sewe lewensprosesse uitvoer nie.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":29,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Vuur het suurstof nodig om te brand, dit kan beweeg en groei. Is vuur lewendig?",
        "answer":"Nee, iets moet al die sewe lewensprosesse kan uitvoer om lewendig te wees.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":30,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Hoe hou reptiele hulle eiers warm?",
        "answer":"Hulle begrawe hulle eiers onder grond of sit hulle in die son.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":31,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem die ses dele van 'n plant?",
        "answer":"1. Wortels 2. Stam 3. Blare 4. Blomme 5. Vruge 6. Sade",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":32,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die twee funksie van 'n plant se wortels?",
        "answer":"1.  Anker die plant 2. Neem water op.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":33,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die funksie van 'n plant se stam?",
        "answer":"Die stam hou die blare, vrugte en blomme.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":34,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die twee funksies van 'n plant se blare?",
        "answer":"1. Neem sonlig op. 2. Vervaardig voedsel.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":35,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die funksie van 'n plant se blomme?",
        "answer":"Blomme bevat manlike en vroulike dele vir voortplanting.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":36,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die funksie van 'n plant se vrugte?",
        "answer":"Vrugte bevat die sade.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":37,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die funksie van 'n plant se sade?",
        "answer":"Onder die regte omstandighede kan sade nuwe plante vorm.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":38,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Watter dele van plante kan ons vergelyk om sigbare verskille te sien?",
        "answer":"Vergelyk die wortels, stamme, blare, blomme, vrugte en sade.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":39,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem die vyf basiese strukture van diere?",
        "answer":"1. Kop 2. Lyf 3. Stert 4. Sintuie 5. Ledemate",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":40,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die funksie van 'n dier se kop?",
        "answer":"Die kop bevat die brein en het oë, ore en neus.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":41,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is die funksie van 'n dier se lyf?",
        "answer":"Die lyf bevat die organe soos die hart en maag.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":42,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Waar is die dier se stert en het dit 'n funksie?",
        "answer":"Die stert is aan die teenoorgestelde kant van die kop en het baie gebruike.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":43,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n dier se sintuie?",
        "answer":"Die dele van 'n dier wat gebruik word vir waarneming, soos oë, ore, neus en gevoel.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":44,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n dier se ledemate?",
        "answer":"Die dele van 'n dier wat gebruik word vir beweging soos bene, vin of vlerk.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":45,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Waarvoor gebruik 'n muis sy stert?",
        "answer":"Hy gebruik dit soos 'n termostaat om sy liggaamstemperatuur te beheer.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":46,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem drie verskillende soorte ledemate?",
        "answer":"1. Bene 2. Vlerke 3. Vin",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":47,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is skubbe?",
        "answer":"1. Harde beenagtige plaatjies 2. Visse en reptiele  3. Dikwels soos dakteels oormekaar gevou.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":48,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Groei",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat het plante nodig om te groei?",
        "answer":"1. Lig 2. Lug 3. Water",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":49,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Groei",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat neem plante se blare op?",
        "answer":"Die lig en lug word deur die blare opgeneem.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":50,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Groei",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat neem plante se wortels op?",
        "answer":"Die water word deur die wortels opgeneem.",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":51,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Groei",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Noem twee maniere hoe plante nuwe plante kan maak?",
        "answer":"1. Sade 2. Steggies",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":52,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Groei",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n steggie?",
        "answer":"'n Stukkie van 'n betaande plant om 'n nuwe plant te vorm.'",
        "created_by":1
    },
    {
        "id":53,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Groei",
        "category":"Flitskaarte",
        "question":"Wat is 'n ontkieming?",
        "answer":"Die proses waar saad uitspuit of begin groei.",
        "created_by":1
    }
]
    